團體促聯國轟警暴

團體促聯國轟警暴

22個人權組織昨向聯合國人權高級專員米歇爾‧巴切萊特發公開信表達不滿。資料圖片

【本報訊】聯合國人權事務高級專員辦事處日前針對香港局勢發表聲明，發言人科爾維爾（Rupert Colville）稱「（香港）當局很大程度上尊重和平集會的權利」。國際特赦組織等22個人權組織昨向聯合國人權高級專員米歇爾‧巴切萊特（Michelle Bachelet）發公開信表達不滿，認為相關聲明否認了由多個可靠來源紀錄的侵犯人權事件，要求對方明確譴責警暴，並譴責特區政府有系統地侵犯和平集會及言論自由。

有份發公開信的人權組織包括國際特赦組織、台灣人權促進會、中國人權捍衞者、世界反酷刑組織及國際人權服務社等，聯署組織批評香港警方系統性地壓制和平集會權，對行使其人權的人使用過度武力。

■記者周 婷

Push

推

果然有善心人都靚啲

唔知佢地有冇上去攞料

(突發) 有手足收集好多子彈!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

唔係區選贏拎左民意啲團體都唔會走出黎嘈
即係你地你俾唔到人地睇你地有贏面係唔會有人企出黎幫你